Lecture d'abscisses.
\begin{enumerate}
	\item Déterminer les abscisses des points situés sur la demi-droite graduée ci-dessous
	(marquer la valeur sous le point)~:

	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.9]
	\draw[-latex',thick] (0,0) -- (17,0);
	\pgfmathsetmacro{\u}{4} % unité sur l'axe
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$0$}] (O) at (0, 0);
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$1$}] (I) at (\u, 0);
	\foreach \x in {0,\u,...,17}
		\draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);\
	\pgfmathsetmacro{\v}{\u/5};
	\foreach \x in {0,\v,...,16}
		\draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
	\foreach \pt/\x in {A/3,B/7,C/13,D/19}
		\fill (\x*\v,0) circle (1.5pt) node[above=2mm]{$\pt$} node[below=4mm] {$\ldots$};
	\end{tikzpicture}
	\end{center}
	\item Même question pour les axes et les points ci-dessous~:

	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.9]
	\draw[-latex',thick] (0,0) -- (17,0);
	\pgfmathsetmacro{\u}{11} % unité sur l'axe
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$0$}] (O) at (0, 0);
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$1$}] (I) at (\u, 0);
	\foreach \x in {0,\u,...,17}
		\draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);\
	\pgfmathsetmacro{\v}{\u/11};
	\foreach \x in {0,\v,...,16}
		\draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
	\foreach \pt/\x in {E/1,F/5,G/9,H/14}
		\fill (\x*\v,0) circle (1.5pt) node[above=2mm]{$\pt$} node[below=4mm] {$\ldots$};
	\end{tikzpicture}
	\end{center}

	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.9]
	\draw[-latex',thick] (0,0) -- (17,0);
	\pgfmathsetmacro{\u}{5} % unité sur l'axe
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$0$}] (O) at (0, 0);
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$1$}] (I) at (\u, 0);
	\foreach \x in {0,\u,...,17}
		\draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);\
	\pgfmathsetmacro{\v}{\u/7};
	\foreach \x in {0,\v,...,16}
		\draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
	\foreach \pt/\x in {I/3,J/9,K/12,L/17,M/21}
		\fill (\x*\v,0) circle (1.5pt) node[above=2mm]{$\pt$} node[below=4mm] {$\ldots$};
	\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{enumerate}